\vspace{-1cm}
در این فصل ابتدا تغییراتی که بر روی موتور جست‌وجو در فاز جدید اتفاق افتاده‌است بررسی می‌کنیم و سپس عملکرد موتور جست‌وجو جدید
را مورد ارزیابی قرار می‌دهیم.

\section{تغییرات موتور جست‌وجو}
موتور جست‌وجو نسبت به فاز قبلی تغییرات زیر را کرده‌است.

\begin{itemize}
      \item پکیج‌های
            \texttt{pandas} و
            \texttt{sklearn}
            به موتور جست‌وجو اضافه شدند.
      \item امکان جست‌وجو بر اساس سه کلاس
            \textit{\lr{Most Viewed}}
            و
            \textit{\lr{Others}}
            و
            \textit{\lr{All}}
            به موتور جست‌وجو اضافه شده.
      \item موتور جست‌وجو قابلیت رای‌گیری بین دسته‌بندهای مختلف با آرای نامساوی را دارد.
      \item موتور جست‌وجو در ابتدای راه‌اندازی دسته‌بندهای مختلف را ترین می‌کند.
\end{itemize}

در صورتی که اجرای موتور جست‌وجو موفقیت‌آمیز باشد باید دیتا‌ها لود شوند و لاگ‌هایی مبنی بر تعداد کلمات
داخل هر کالکشن در کنسول چاپ شود.

\section{توصیف کارکرد کدهای نوشته‌شده}

برای متصل کردن موتور جست‌وجو به کد ژوپیتر کلاس \lr{Abstract} ای با
نام
\texttt{classifier.py}‌ به موتور جست‌وجو اضافه شد.
کلیت این کلاس به شکل زیر است.

\begin{latin}
      \begin{lstlisting}
class Classifier(ABC):
    def __init__(self) -> None:
        super().__init__()

    @abstractmethod
    def predict(self, title: list, text: list, **kwargs):
        pass

    def fit(self, **kwargs):
        load_raw_data(kwargs.get("csv_path"))
      \end{lstlisting}
\end{latin}
این کلاس، دسته‌بند نوعی را مطرح می‌کند که دو متود اصلی
\texttt{predict} و \texttt{fit}
را دارد.
برای دسته‌بندهای مختلف این کلاس به ارث برده شده است. مثلا برای دسته‌بند \lr{SVM}
کد زیر در فایل \texttt{svm.py} نوشته شده.
\begin{latin}
      \begin{lstlisting}
from .classifier import *
from sklearn import svm


class SVMClassifier(Classifier):
    def __init__(self) -> None:
        super().__init__()
        self.trained_model = None

    def predict(self, title: list, text: list, **kwargs):
        data = vectorize_counted(count_terms(title + text))
        return self.trained_model.predict(data.reshape((1, len(data))))[0]

    def fit(self, **kwargs):
        super().fit(**kwargs)
        c = svm.SVC(1)  # Best according to the experiments
        train_data = get_vectorized_train_set()
        c.fit(train_data[TEXT_COLUMN].tolist(), train_data[TARGET_COLUMN].tolist())
        self.trained_model = c

      \end{lstlisting}
\end{latin}

برای متصل کردن این دسته‌بندها به موتور جست‌وجو فاز قبل، ابتدا نیاز است تا فایل
\texttt{\_\_init\_\_.py}
در پکیج
\texttt{classifiers}
را مطالعه کنیم.
محتوای این فایل به شکل زیر است.

\begin{latin}
      \begin{lstlisting}
#sth that we don't need to describe in this section ... 

class WeightedClassifier:
    def __init__(self, csv_path):
        self.weights = settings.CLASSIFIERS_WEIGHT
        naive_bayes.fit(csv_path=csv_path)
        random_forest.fit(csv_path=csv_path)
        svm.fit(csv_path=csv_path)

    def predict(self, title: list, text: list, **kwargs):
        global naive_bayes, knn, random_forest, svm

        classifiers = {
            "naive_bayes": naive_bayes,
            "svm": svm,
            "random_forest": random_forest,
            "knn": knn,
        }

        return np.sign(
            np.average(
                [
                    classifiers[key].predict(title, text, **kwargs) * weight
                    for key, weight in self.weights.items()
                    if weight != 0
                ]
            )
        )

      \end{lstlisting}
\end{latin}

در ابتدای این فایل چهار نوع دسته‌بند مختلف پیاده‌شده را ایجاد کرده‌ایم. کلاس \texttt{WeightedClassifier}
رابط اصلی موتور جست‌وجو با دسته‌بندهاست. این کلاس در هنگام ایجاد شدن تابع \texttt{fit()} را با آدرس فایل دیتای خام ورودی
برای دسته‌بندهای مختلف صدا می‌کند و ایشان روی داده ترین می‌کنند.
سپس یک متود اصلی برای موتور جست‌وجو دارد که آن متود دو لیست از کلمات \texttt{title} و
\texttt{text} برای هر مستند می‌گیرد و کلاس آن را (پربازدید یا کم‌بازدید بودن آن را) پیش‌بینی می‌کند. موتور جست‌وجو
پس از جستجوی کوئری و به دست آوردن مستندهای مختلف مرتبط با استفاده از این متود کلاس آن‌ها را مشخص و نتایج را فیلتر می‌کند.

نکتهٔ مهم در مورد این متود در خروجی آن است. این متود با استفاده از وزن‌هایی که در فایل \texttt{settings.py} برای
هر دسته‌بند مشخص شده‌اند در بین دسته‌بندهای مختلف رای‌گیری با میزان تاثیر متفاوت انجام می‌دهد و با توجه به علامت میانگین
کلاس نهایی را مشخص می‌کند. تعداد آرای پیش‌فرض برای هر دسته‌بند با توجه به فایل \texttt{settings.py} به شکل زیر است.

\begin{latin}
      \begin{lstlisting}
CLASSIFIERS_WEIGHT = {
      "naive_bayes": 1,
      "svm": 1,
      "random_forest": 1,
      "knn": 0 }
      \end{lstlisting}
\end{latin}

با توجه به نتایجی که از بخش \ref{code_desc} گرفتیم این وزن‌ها را برای دسته‌بندهای مختلف انتخاب کردیم. دلایل اصلی تاثیر ندادن دسته‌بند
\texttt{knn} این است که:
\begin{inparaenum}
      \item برای هر کوئری باید تمام دیتا را بخواند و کند است.
      \item عمل‌کردی در حد رندم دارد و باعث خطای زیادی می‌شود.
\end{inparaenum}

\section{ارزیابی عمل‌کرد موتور جست‌وجو}
در گام آخر نیاز داریم تا موتور جست‌وجو را مورد ارزیابی قرار دهیم. ابتدا موتور جست‌وجو را مطابق توضیحات
داده‌شده در مستند فاز یکم پروژه راه‌اندازی می‌کنیم. شکل
\ref{start_se}
لاگ موتور جست‌و‌جو پس از بالا آمدن است.

\begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=\textwidth]{images/startup_log.png}
      \caption{لاگ موتور جست‌وجو پس از بالا آمدن }
      \label{start_se}
\end{figure}

مثلا کوئری
\lr{Information Theory} را وارد می‌کنیم تا لاگ موتور جست‌وجو برای این کوئری را ببینیم.
خروجی در شکل \ref{Information_Theroy} قابل مشاهده‌ست.

\begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=\textwidth]{images/information_theory.png}
      \caption{لاگ موتور جست‌وجو برای کوئری \lr{Information Theory}}
      \label{Information_Theroy}
\end{figure}

همان‌طور که مشاهده می‌شود برای هر مستند در خروجی نهایی با استفاده از دسته‌بندها پیش‌بینی از دستهٔ آن مستند شده‌است و با توجه به این که
مستند‌هایی که در کلاس $-1$
یا
\lr{Others}
بوده‌اند خواسته شده باید موتور جست‌وجو تمام مستندهایی که در این بین متعلق به کلاس $-1$
هستند را برگرداند. تصویر خروجی موتور جست‌وجو در
\ref{others}
قابل مشاهده‌ست.

\begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=\textwidth]{images/others.png}
      \caption{خروجی موتور جست‌وجو برای کوئری \lr{Information Theory} در دستهٔ \lr{Others}}
      \label{others}
\end{figure}

اگر همین کوئری را در دستهٔ \lr{Most Viewed} انجام دهیم؛ خروجی موتور جست‌وجو تصویر
\ref{most_viewed}
خواهد بود.

\begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[width=\textwidth]{images/most_viewed.png}
      \caption{خروجی موتور جست‌وجو برای کوئری \lr{Information Theory} در دستهٔ \lr{Most Viewed}}
      \label{most_viewed}
\end{figure}

همان‌طور که مشخص است دو دسته با هم اشتراکی ندارند و پاسخ موتور جست‌وجو پاسخ مطلوب ماست.


